警踢失明女律師 聾啞FA救人

警踢失明女律師 聾啞FA救人

失明女律師「雞批」（圓圖）昨在上水廣場一度遭警員推撞跌坐在地。

【本報訊】經常現身示威場合的失明女律師「雞批」，昨專程到上水廣場出席「和你shop」活動，其間遭警員以警棍推撞兼用腳踢，她一度倒地呼吸困難，其後被一名聾啞急救員（first aider，FA）救離現場。另一名戴上助聽器的中年男子無懼中椒，獨力擋在警察與記者之間冀緩和雙方衝突情況，卻被防暴警侮辱「扮聾」，他堅拒撤退，獲現場手足大讚。

本身是法學碩士（人權法）課程畢業生兼註冊律師的視障女子「雞批」，昨日獨自到上水廣場參加活動，當防暴警突然衝入商場拉人時，她不斷被警員持警棍驅趕後退，由於身上背包重達數斤加上不知退路，結果被撞跌在地，再被一名女警用腳踭踢向其身體。由於現場充斥胡椒噴霧，患有哮喘的她出現呼吸困難，其後由一名聾啞急救員救走，由於雙方無法溝通，她只能坐在一角搽藥油，待呼吸順暢後才步離商場。

聽障男跪求 警：受得起

相關新聞：便衣警發難 至少拉五人

她受訪時稱，明白作為一名失明人士，「冇乜可以做到，反正喺屋企都唔會安樂」，決意走出舒適圈，還自嘲「射人哋不如射我，反正我都係盲，可以擋到少少就少少，頂多咪少少痛」，強調殘障人士亦可為巿民爭取公義。

在防暴警衝入商場瘋狂拘捕及在行人天橋清場期間，一名戴助聽器的中年男子主動舉起雙手背向警察，擋在警察與記者之間作緩衝，被在場警員喝罵：「扮聾就扮聾啦，垃圾！」他未有與警對罵，又跪求警員「手下留情」，但對方反嘲「我受得起」，再噴椒「回禮」。晚上7時許該名中年男子在上水站內偷偷抽煙，被警員指違反港鐵附例，將他拉入防線內搜身後才放行。

■記者張景昕

香港人抗爭的日與夜 集會
日期 : 12月29日 星期日
時間 : 1400-2000
地點 : 中環愛丁堡廣場
(*已獲不反對通知書)
(屆時有一幅連儂布供市民簽署，並留下心聲)

北區和你SHOP
日期 : 12月28,29日 星期六, 日
時間 : 15:00
地點 : 上水廣場

-------------------------------------

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 星期三
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區

黃色經濟圈的障礙

黑驚無人性

人渣

Push

更新版

資料由會員提供: Sky_Croc

全香港人必須認住呢班人

紅底法官list,全部出賣港人, 紅到出哂面&雙重標準
歡迎補充:

-馮驊 Barnabus FUNG Wah (高等法院&選管會主席)

-潘兆初 Jeremy POON Shiu Chor (高等法院署理首席法官)

-彭寶琴 Anthea PANG Po Kam(高等法院)

-楊振權 Wally YEUNG Chun Kuen(高等法院)

-周家明 Anderson CHOW Ka Ming(高等法院)

-區慶祥 Thomas AU Hing Cheung (高等法院)

-陳慶偉 Andrew CHAN Hing Wai(高等法院)

-林雲浩 Godfrey LAM Wan Ho(高等法院)

-蘇惠德 Victor SO Wai Tak (署理總裁判官)

-陳碧橋 Michael CHAN Pik Kiu (裁判官)

-杜浩成 Joseph TO Ho Shing (裁判官)

-嚴舜儀 Ada YIM Shun Yee (裁判官)

-香淑嫻 Veronica HEUNG Shuk Han(裁判官)

-張潔宜 Kathie Cheung Kit-yee(署理主任裁判官)

-黃士翔 Colin Wong Sze-cheung (裁判官)
(相未搵到)

仲有檢控專員

資料由會員提供: JuniorSoares

刑事檢控專員 梁卓然 David Leung Cheuk-yin

推